豐澤樓污水樣本驗出病毒 或有患者連續多日使用洗手間

港大研究團隊在未有確診者的彩雲邨豐澤樓，4個污水樣本驗出新型冠狀病毒，豐澤樓居民須強制檢測。有份參與研究的港大公共衞生學院教授潘烈文表示，豐澤樓情況不尋常，研究結果顯示，或有患者連續多日使用洗手間，好可能是大廈居民。

潘烈文表示，今次的研究方法，需要從稀釋的污水中找出病毒，涉及大量時間和工序，難以在全港各座樓宇大量進行。

豐澤：WTF?

有邊個唔使日日去自己屋企廁所 on99

新發現： 武肺病人會去廁所

有肉便器果d 人

直接好似乙明樓咁，唔驗唔俾走……咁實搵到個患者㗎，差在做唔做姐

唔使屙屎咩，濕尻教授

應該係想表達仲有確診患者住喺度未搵出嚟

我明 不過真係表達得唔好

up乜鳩柒

個情況係依家棟嘢未有人確診 (好似係
咁就算係污水驗到
有可能係住客，有可能係訪客

咁佢哋驗多幾個sample
見好多sample都驗到
咪話大機會係住客lor

或有患者連續多日不使用洗手間先係新聞

豐澤樓情況不尋常，研究結果顯示，或連續多日有患者使用洗手間，好可能是大廈居民。

改成咁個邏輯就清晰啲

公三小
李嘉誠表示：

封樓

蝗語

點解無啦啦去驗

橦野夾左係明麗 彩輝中間
好似係區議員叫驗睇下有無交叉感染
點知明麗彩輝驗唔到